\input{Configuraciones/paquetes}

%--------------------------

\begin{document}
\input{Configuraciones/nombres}
%--------------------------


\begin{problema}
	¿Por qué Chris pensaba que debían sacar una cerveza light al mercado?
\end{problema}

\begin{sol}
	Por lo siguientes motivos: 
	\begin{enumerate}
		\item Por primera vez en la historia de la compañía de cervezas de su padre se estaban experimentando pérdidas.
		\item  Según las estadísticas, el sector con mayor interés y crecimiento eran los jóvenes; los cuales se inclinaban a cervezas del tipo \textit{light}. 
		\item Según los datos recopilados por un grupo focal, la mayoría de gente percibía a la cerveza actual como un producto para trabajadores o gente vieja. 
		\item La percepción de Chris era a futuro, ya que dentro de poco él dirigiría la compañía. 
	\end{enumerate}
\end{sol}

%--------------------

\begin{problema}
	¿Por qué Oscar y el resto de ejecutivos no querían producir una cerveza light? ¿Cómo les hubieras mostrado tu perspectiva?
\end{problema}
\begin{sol}
	Existían diversos motivos entre los cuales resaltan: 
	\begin{enumerate}
		\item No querían que el producto principal quedará relegado por otro. 
		\item Existía mucha competencia de compañías mucho más grandes y robustas. 
		\item El lanzamiento de una nueva cerveza implicaría una campaña publicitaria que podría ser muy cuantiosa. 
		\item Según los datos proporcionados, la mayoría de clientes jóvenes se inclinaban a comprar marcas \textit{mainstream}, en lugar de marcas tradicionales. 
		\item Se pensaba que la introducción de un nuevo producto implicaría un gasto enorme en la producción, que representaría incluso menos ganancias a largo plazo. 
	\end{enumerate}

Por otra parte, en mi opinión personal, mi perspectiva la hubiera planteado desde una perspectiva puramente estadística; mostrando análisis de riesgos, beneficios y posibles pérdidas. A partir de eso, formular una estrategia mucho más certera y objetiva basada en la evidencia. 
\end{sol}

%--------------------

\begin{problema}
	¿Cuál es el perfil del cliente actual de Mountain Man?
\end{problema}

\begin{sol}
	\begin{enumerate}
		\item Clientes de «la vieja escuela», consideran a la cerveza como una tradición en las regiones donde opera la compañía.
		\item Personas maduras que ven a la cerveza como algo para sentirse orgullosos. 
		\item Hombres, principalmente.  
	\end{enumerate}
\end{sol}


%--------------------

\begin{problema}
	¿Qué hubieras hecho en el caso de Chris?
\end{problema}
\begin{sol}
	Supongo que observaría a mayor profundidad la tendencia del mercado, las ganancias actuales-futuro, la necesidad de generar campañas publicitarias, quizás lanzar el producto a pequeña escala y ver como funciona. Como nos cuentan el caso, tengo la impresión que una cerveza \textit{light} es la tendencia que predominará en el futuro cercano; sin embargo, el problema es generar un nicho en el mercado y competir con las grandes compañías. Así que probablemente, evaluaría primero todos los escenarios posibles y observaría a la competencia que tenga similares condiciones a la compañía de cervezas de Chris. 

\end{sol}
%---------------------------
%\bibliographystyle{apa}
%\bibliography{referencias.bib}

\end{document}